「安倍口罩」竟發現污漬、毛髮及破損 日本廠商宣布回收

日本政府花466億日圓（約台幣131億6千400萬元）買布口罩寄給全國民眾，竟然出現許多瑕疵品。（美聯社）

日本政府向全國每戶家庭發放兩片可重複使用的布口罩，竟被發現部分口罩出現破損等瑕疵，廠商立即宣布回收。首相安倍晉三這個原本就不得人心的計畫，如今留下更大話柄。

彭博資訊報導，收到口罩的民眾反應，口罩不是有髒污就是破損，迫使厚生勞動省命令業者回收並進行品質檢測。伊藤忠商事和Kowa這兩家生產多數口罩的業者已表示，他們會回收尚未發放的口罩。

日本首相安倍晉三4月稍早宣布發放布口罩的計畫，盼能解決口罩長期短缺的問題。然而，這項計畫中的口罩在分發前，就成為網路上嘲諷的主題，原因是口罩尺寸太小，以及一戶僅可分到兩片的限制。

這些口罩已名為「安倍口罩」（Abenomask），諧仿日本首相標誌性的安倍經濟學（Abenomics），也有「安倍的口罩」這層意思。這個出自善意卻混亂不堪的示範，已成為安倍處理這場疫情危機不當的最佳寫照。

日本內閣官房長官菅義偉24日說，並不會停止配給口罩。他並表示，這是解決全國口罩短缺「必要的一步」。不過，「由於回收的關係，發放口罩的計畫可能會延後」，政府計劃持續發放口罩，以幫助民眾能「心平靜氣」。

發放口罩的初步計畫已面臨反對的聲浪，毎日新聞在4月18日、19日做的民調顯示，不支持這項計畫的民眾高達68%。

日本口罩唔係最好咩

同支那睇齊

d甩轆野 感覺似港共

Well this is japan

“First world”

安倍一開波已經行錯哂
所以只係執佢一兩個錯其實都無乜價值
因為就算佢偶然有野做啱
根本條路都錯嘅

Made in Japan

安倍應該會出盡力幫自己吊命吊到完左東京奧運為止

而家個勢
我真係會買最後並無東京奧運...

肺炎前佢民望好似幾唔錯

佢同全世界好多野一樣
因為好一段時間無乜大鑊野
令到佢無乜機會暴露自己有乜問題
只要平平穩穩就可以過到每一日

加上日本人覺得無乜野事就唔想理佢

所以有個錯覺以為佢OK

不過民望低都無用
日本人已經冷感到一個點

扲過，好臭..

唔知會唔會又換人 奧運收咗皮 經濟又差

日本巴打？

人地公司比佢，佢比我
臭撚到，好多化學味，唔用好過。

原來佢先係 真臭罩

(重開)香港社會運動需要轉型

亞洲地方亞洲人

其實望落都已經好雞下
開唔唔想開黎用

不安倍增

日本777